1.张某驾驶车辆在高速公路上发生故障不能移动，开启危险报警闪光灯后下车，联系朋友李某驾驶私家车帮忙拖曳到应急车道。
李某拖曳故障车的过程中，刘某驾驶货运车辆以每小时110公里的速度驶来，导致三车相撞。这起事故中的违法行为有哪些？
A、张某疲劳驾驶
B、李某用私家车拖曳故障车辆
C、刘某超速行驶
D、未在故障车辆后设置警示标志
正确答案: BCD

2.赵某（持有A2驾驶证）驾驶大型卧铺客车（核载36人），行驶至叶城县境内某处急弯路段，加速超越前车时，坠入道路一侧山沟，
致16人死亡，20人受伤。赵某的主要违法行为是什么？
A、在不具备超车条件的急弯路段加速超车
B、驾驶逾期未检验的机动车
C、驾驶与准驾车型不符的机动车
D、疲劳驾驶
正确答案: AC

3.石某驾驶低速载货机动车，运载4.05吨货物（核载1.2吨），行驶至宁津县境内314省道51公里加260米处，
在越过道路中心线超越前方同向行驶的机动车时，与对向正常行驶的中型客车（乘载12人，核载11人）正面相撞，
造成10人死亡、2人受伤。此事故中的违法行为是什么？
A、货车超载
B、货车违法超车
C、客车超员
D、客车驾驶人疲劳驾驶
正确答案: ABC

4.陶某驾驶中型客车（乘载33人），行至许平南高速公路163公里处时，
以120公里/小时的速度与停在最内侧车道上安某驾驶的因事故无法移动的小客车（未设置警示标志）相撞，
中型客车撞开右侧护栏侧翻，造成16死亡、15人受伤。双方驾驶人的主要违法行为是什么？
A、陶某客车超员
B、陶某超速行驶
C、安某未按规定设置警示（告）标志
D、安某违法停车
正确答案: ABC

5.林某驾车以110公里/小时的速度在城市道路行驶，与一辆机动车追尾后弃车逃离被群众拦下。
经鉴定，事发时林某血液中的酒精浓度为135.8毫克/百毫升。林某的主要违法行为是什么？
A、醉酒驾驶
B、超速驾驶
C、疲劳驾驶
D、肇事逃逸
正确答案: ABD

6.驾驶汽车频繁变更车道的危害以下选项错误的是？
A、扰乱交通秩序
B、易导致爆胎
C、影响正常通行
D、易引发交通事故
正确答案: B

7.停车时，以下做法不正确的是？
A、在交叉路口停车
B、在铁道路口停车
C、在停车泊位内停车
D、在停车场内停车
正确答案: AB

8.在山区道路行驶时，以下说法正确的是什么？
A、上坡路段的安全距离应比平坦路段的大
B、急弯路段应当紧随前车
C、下坡路段的安全距离应比平坦路段的小
D、以上说法都正确
正确答案: A


9.关于驾驶机动车跟车行驶，以下做法正确的是什么？
A、与前车保持足以采取紧急制动措施的安全距离
B、与前车保持较近距离，以防加塞
C、将注意力全部集中在所跟随的车辆上
D、将注意力全部集中在后方的车辆上
正确答案: A

10.出车前，应该做的准备工作是什么?
A、仔细巡视车辆四周的状况，观察车底和车身周围是否有障碍物
B、上车后关好车门，调整好座位，系好安全带
C、启动车辆，观察仪表，检查车辆工作是否正常
D、调整好后视镜
正确答案: ABCD

11.驾驶机动车准备进入拥堵的环形路口时，以下做法错误的是什么？
A、继续驶入拥堵路口
B、鸣喇叭让路口内的车让行
C、快速驶入路口
D、让路口内的车先行
正确答案: ABC

12.夜间驾驶机动车在道路上会车，为避免对方驾驶人眩目，应距离对向来车多远改用近光灯？
A、150米以内
B、150米以外
C、100米以内
D、50米以内
正确答案: B

13.夜间驾驶机动车在农村道路行驶，遇到对向驶来畜力车时，以下做法正确的是什么？
A、持续鸣喇叭警示
B、交替使用远近光灯提示
C、使用近光灯，减速靠右避让
D、加速通过
正确答案: C

14.夜间驾驶机动车在窄路遇到对面驶来非机动车时，以下做法正确的是什么？
A、连续变换远近光灯
B、开启危险报警闪光灯
C、使用远光灯，减速避让
D、使用近光灯，减速避让
正确答案: D

15.驾驶机动车遇到校车在道路右侧停车上下学生时，应注意什么？
A、同向只有一条机动车道，后方机动车应当停车等待
B、同向有两条机动车道，左侧车道后方机动车可以减速通过
C、同向有三条机动车道，中间车道后方机动车应当停车等待
D、同向有三条机动车道，左侧车道后方机动车可以减速通过
正确答案: ACD

16.大风天行车需要注意什么？
A、注意车辆的横向移动
B、尽量减少超车
C、减量避免制动
D、关紧车窗
正确答案: ACD

17.假如您的机动车雾天在道路中抛锚不能移动，你应该采取以下措施：
A、立即打开危险警报灯
B、在车后设置危险警告标志，警告来往车辆
C、要求车内所有人员立即下车远离事故车辆
D、立即拨打交通事故报警电话122请求援助
正确答案: ABCD

18.为什么大雪天气，在有雪泥的路上超车危险？
A、雪泥可以增加轮胎的附着力
B、飞起的雪泥使视线不好
C、泥雪下的路面更容易打滑
D、遇紧急情况制动距离长
正确答案: BCD

19.驾驶机动车进入高速公路加速车道后，尽快将车速提高到多少？
A、30 公里/小时以上
B、40 公里/小时以上
C、50 公里/小时以上
D、60 公里/小时以上
正确答案: D

20.驾驶机动车遇有漫水路时，要采取的正确做法是什么？
A、停车察明水情
B、确认安全后，低速通过
C、机动车涉水后，间断轻踏制动踏板
D、机动车涉水后，持续轻踏制动踏板
正确答案: ABC

21.驾驶员在高速路上行驶时，车辆左前轮突然爆胎，须第一时间紧握转向盘，
然后轻踏制动踏板进行减速，并将车停靠在紧急停车带上。这样做的原因是什么？
A、爆胎后，车辆行驶方向易发生变化，须紧握转向盘
B、爆胎后，车辆自身开始减速，所以只需轻踏制动踏板
C、爆胎后，紧急制动容易引起侧翻
D、轻踏制动踏板进行减速是为了保护轮胎
正确答案: AC

22.驾驶机动车在夜间发生故障时，以下做法正确的是什么？
A、选择安全区域停车
B、开启危险报警闪光灯、示廓灯和后位灯
C、按规定设置警告标志
D、给朋友打电话，坐在车内等待救援
正确答案: ABC

23.行车中发动机突然熄火后，要采取什么措施？
A、立即停车检修
B、立即开启危险报警闪光灯
C、将机动车移到不妨碍交通的地点停车
D、放置故障车警告标志
正确答案: BCD

24.机动车高速行驶中出现转向失控时，驾驶人要如何处置？
A、紧急制动
B、抢挂低速挡
C、合理使用行车制动和驻车制动，避免紧急制动
D、开启危险报警闪光灯
正确答案: BCD

25.在高速公路上遇到紧急情况避险时需注意什么？
A、采取制动措施减速
B、向左侧转向避让
C、迅速转动转向盘躲避
D、向右侧转向避让
正确答案: A

26.交通事故中急救中毒伤员，以下做法错误的是什么？
A、尽快将中毒人员移出毒区
B、脱去接触有毒空气的衣服
C、用清水清洗暴露部位
D、原地等待救援
正确答案: D

27.救助全身燃烧伤员采取哪种应急措施？
A、用沙土覆盖火焰灭火
B、向身上喷冷水灭火
C、用灭火器进行灭火
D、帮助脱掉燃烧的衣服
正确答案: B

28.包扎止血不能用的物品是什么？
A、绷带
B、三角巾
C、止血带
D、麻绳
正确答案: D

29.在没有绷带急救伤员的情况下，以下救护行为中错误的是什么？
A、用手帕包扎
B、用毛巾包扎
C、用棉质衣服包扎
D、用细绳缠绕包扎
正确答案: D

30.抢救昏迷失去知觉的伤员需注意什么？
A、马上实施心肺复苏
B、使劲掐伤员的人中
C、连续拍打伤员面部
D、抢救前先检查呼吸
正确答案: D